36年前，李錦記廣告推介：食漢堡包、熱狗都落蠔油

個味夾咩？ 咁咪鹹到仆街

煎蛋都有

煎蛋本身唔係話好鹹，落蠔油都應該ok，熱狗、漢堡包都落蠔油肯定好撚鹹

腎病高血壓

落少少 似日式燒汁

個老豆都黐撚線
落蠔油落到好似中咗六合彩咁嘅表情
佢老婆一定煮嘢好難食

唔知點解
睇返D舊廣告
會覺得好撚感動

最淳樸、美好嘅香港！

呢個係第二代廣告，又係推介食熱狗落蠔油

首歌幾好聽
一聽入哂腦

真係入晒腦
色～香～味美～～

正

葉麗儀唱呢啲廣告歌特別好聽，另一首經典一定係特醇軒尼詩 Hey Big Spender

點解以前D歌咁鐘意CHOK呢把死人聲?

諗起好耐之前蘇永康果套劇

以前啲人講嘢個tone係咁

包裝蠔油正喎

誇張手法啫
無咁重口味掛

因為而家香港比中國人破壞到只能夠回想起舊時

煎蛋已經好夠味

蠔油好難食喎大佬，係d死老坑先鍾意

將軍漢堡

諗起果時同依家真係好唔同

點解以前廣告歌咁好聽
近年廣告歌唔啱音亂嚟都播出街

咪食撚到咁多肥婆囉

鍾玲玲 - 菊花牌乳膠漆

仙杜拉 - 兩個就夠曬數

八珍甜醋

屈臣氏汽水

珠江橋牌豉味玉冰燒 （區瑞強、鄧英敏布幕）

維他朱古力奶

海洋公園水上樂園

樋屋奇應丸

李眾勝堂保濟丸

時興隆金龜嘜魷魚絲

陽光檸檬茶

太古方糖

歡樂天地

時興隆

時興隆金龜嘜萬里望花生

新鴻基地產 大埔中心，以前連樓盤廣告都有廣告歌

另一首 鮑翠薇主唱廣告歌 - 百福紅豆沙

騎呢大狀

雞汁嘅始祖
煮咩食咩都可以落

好鍾意睇舊廣告
杏花邨個個

呢個層層好景杏花邨？

乜有出細包裝嫁咩

屋企煎荷包蛋一定要落蠔油, 食左廿幾年

以前係有細包裝，近十年出咗唧唧裝

唔怪得隻歌有聽過咁得人驚

好撚掛住以前好少人既香港 唉

證明夠深入民心

李錦記蠔油

原來今年李錦記咁啱130周年 ，即係話連呢個廣告都已經成十年前

岩岩睇 玉冰燒 果段片
睇到中段會自動開Siri
有無人都係咁呀？

下次試完上飲食台包膠

李錦記好撚堅揪
有錢到癲撚左

佢個花名好似係紅豆沙姐姐？

廣告啲女有氣質過依家嗰啲韓風，大陸風 幾十年前嘅廣告可以屌打依家啲女真係笑咗

舊個啲廣告真係好撚好睇，歌又好聽
依家個啲唔係好撚嘈就好撚膠

時興隆與你

落乜撚野蠔油啊
梗係落蛋黃醬

資產 編輯

銅鑼灣啟超道6至8號 [2]
上環無限極廣場
倫敦芬喬奇街20號商廈
李錦記健康産品集團
無限極 ( 香港 ) 有限公司
無限極（中國）有限公司（原南方李錦記有限公司）

原來李錦記咁把炮

首歌第一句勁似李錦聯首歌

Exactly

紅豆相思

明明啲動畫廣告都係好hard-sell, 但睇落唔會覺得唔舒服

而家嘅杏花邨⋯打個風真係唔止好景
仲豬籠入水添

啲歌其實好好聽
以前啲人填詞同曲風都好啱廣東話咁
而家啲歌同填詞係不倫不類啲啫

古代teriyaki

同埋以前啲廣告歌係好直接簡潔，務求深入民心，因為30秒內就要交代產品重點達到宣傳效果

依家都有呀 不過好撚難聽咋嘛

係 好有feel，旁白呢種聲加個音樂，就已經令人聯想到個陣七八十年代嘅美好時光

大埔繁榮路路通，許多新發展。
景色優美樂安居，理想都變真。
愉快自由幸福，家家都稱心。
新鴻基地產為您建造嘅大埔中心，歡迎參觀。
大埔中心氣象新，幸福家園樂歡欣。

30秒，歌詞簡單直接，最重要最重要夠正面、樸實無華，咁樣先係貼地咁賣樓

而家啲樓盤廣告天花亂墜，空中樓閣，最後全部發水樓嚟

打完風，唔使過外國都可以同人講自己浸過鹹水

夏韶聲啲廣告歌都好正

時興隆依加去咗邊

杏花村座座喺正海邊...

睇完80年代，童年感覺返晒黎。謝

等我又試下人地結婚送蠔油先

點解我覺得呢首廣告歌好聽過時下嘅流行曲

不過李錦記的確有出蠔油、辣椒醬禮盒

原來Frances之前演唱會唱過啲廣告歌Medley!!!!!

早兩日見到超市賣李錦記豉油雞汁
招紙英文寫住teriyaki marinade

照燒醃醬先係 Teriyaki Marinade 喎

豉油雞汁係Chicken Marinade

高質post

1980 年蠔油

一路都重有，同美源髮采曾江叔一樣，幾十年都係嗰個廣告，唔會變

睇到好肚餓

重有一首霑叔名作

東海海鮮酒家

人地結婚夠膽死送兩枝蠔油當賀禮
仲刺激過即場拆人情

不如諗下如果呢首廣告歌由陳詠謙填詞會變成點有討論價值d喎

依家日日百五仲要係蝗仲要你養埋佢

我係見到咁 Chicken Marinade (Teriyaki)

差唔多全部都睇過 真係老啦

好鍾意太古方糖嗰個

係呀薑薑

尖尖尖

支椅意儀驗

蠔油大把味精，點乜都好味

張德蘭 - 第一代榮華臘腸廣告歌

林海峰 - 第二代榮華臘腸廣告歌

葛民輝 - 第三代榮華臘腸廣告歌

鄭少秋 - 第一代位元堂扶正養陰丸廣告歌

李克勤 - 第二代位元堂扶正養陰丸廣告歌

鄭欣宜 - 第三代位元堂扶正養陰丸廣告歌

最底果個無乜聽過

BTW以前原來有一包包既蠔油？好似茄汁咁

重有英文版

我估佢最先出就係打算畀人當茄汁咁點熱狗、漢堡包

榮華月餅

黎明 - 和記天地線

就因為咁所以我冇買到
轉左買瑞士汁 英文係 All Purpose Marinade
用途多啲抵啲

黎歡樂天地真係谷鬼氣

呢首歌最尾果句唱法好懷舊

國泰係香港嘅航空公司

未用過啟德機嘅巴打可以感受下
個感覺真係差唔多 尤其接機

好懷念以前細個果時

Drink drink drink 竹蔗茅根精
呢啲咁嘅cheap嘢都作隻歌

裕華國貨服務大家
唔知係咪同一個合唱團

而家去裕華都唔再播呢首主題曲

好揼本

以前仲有好多英文版廣告
九鐵有英文歌唱

中文版hea好多

呃人移民新加坡

其實我懷疑呢個post好多廣告歌都係佢手筆
畢竟佢開廣告公司
佢唱埋嘅點可以唔提呢個

朝早起身碌鳩即刻伸直

家計會兩個就夠曬數同玉冰燒都係霑叔填

港英餘孽

「咪走......咪走.......」係咪都係佢填
以前真係乜廣告都有
今時今日呢啲用嚟拜神都嫌cheap嘅酒點會畀得起錢

連字幕都係廣東話 唔係書面語 夠貼地

點解而家啲蠔油杰咗咁多
廣告入面嗰啲倒得幾容易 成pat顏射落碟撈麵度
我嗰支就chok咗五分鐘都出唔到一滴

你支蠔油係咪係雪櫃拎出黎

廣告嗰啲梗係顏射咁 咁先有有宣傳效果

蠔油開咗之後要雪住，出得更慢

咸到仆街

可能係 因為霑叔當年同林燕妮真係幾乎包曬呢啲廣告歌做

哩個正喎 city pop黎

以為啲廣告正啲，就算政府廣告都係

共產國貨，毒害大家

電視機掉落街, 下面係遊樂場

陰暗公屋走廊慢慢行, 行到其中一戶望落去門口信箱有對眼望出黎

一班人酒樓食飯, 上條蒸魚一切開湧晒D爛泥垃圾出黎

好撚正